八大中文系同英文系排名

八大中文系 (科大冇)
個人淺見:cu>bu>lingu>hku>edu>cityu>polyu
八大英文系 (科大都冇 bu得教育雙學位課程)
有冇人有idea

中文系就冇得唔認ChinU no.1

即使LU中文真係好過hku
有得揀咪又係揀hku先

咁而家又唔係講收分

你要去補下中文

中大第一唔洗講
lingu中文聽講都ok
但有得揀緊係cu>hku>others

你要去補下英文

你要去驗腦

純討論師資,學術水平etc
想入hku dem beat

溫英文啦ching

有冇人熟英文系

on9 jai

It is called dem cheers in XGU

我鍾意叫dem beat呀 吹咩

See you in this 7ness

和聲！！！

溫緊

温hd啦
是咪想肥佬

條仔好型

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

古典文學就中大浸大
現代文學就嶺南

英文系hku好似最高排名

Btw Ive世界第一

英文系我覺得
Hku>cu>bu>city,lingu>edu>poly

我個人鍾意古典多啲

連edu都勁過poly

poly有名你叫
讀文科點會去埋大

poly除左3寶同測量外
其他通通都係辣殺

人唔笑dicky都吠啦ching

jm9

餓龍仔食錯藥 大家唔好怪佢

佢講得冇錯，埋大Bba 笑死人

jj3mm

大家個名都係sell STEM
但一間就出名bba
另一間就Engine

條cu傻鳩貼porn
reported
等比人bam

岩牙

poly engine出名辣殺

Ust it狗屌打poly it 狗
Btw,外人睇都係冇咩分別，都係狗

好撚痛啊！

ust bba是咪全行最勁

我覺得係

hd仔講野無信服力

ust bba最出名嘅係黑絲淫腳

我有話要說服你咩

但點解收分好似唔係最高

Ust b&m收得多人嘛
其他好似econf qfin gbus riskman都係ust最高

望到都覺得痛 好殘忍

屌 開頭都覺得勁正
但睇多陣
就覺得隻老鼠好撚慘
驚到震唒 仲要一野比人輕輕鬆鬆剪走碌鳩
痴撚線

個排名根據咩準則去排先

綜合師資 學術水平嗰啲

課程深度廣度都係

算撚把喇
邊科勁有撚用咩
啲人咪又係揀曬啲三大水泡科打飛機
IN CU ENGINE,We 7s!

In UST QSA! We also 7!!!
2017 Lowest 17

In cuhkbanter, we also 7

HKU可以double major同時讀中文同英文
自由度好大
利申讀緊 知hku中文廢 但想major同minor多啲唔同科
除左中英文仲讀埋Humanities 讀得幾開心

cuhk dem beat
hku dem cheer

you are welcome

ching行家喎

老實講就算lingu中文系幾勁都好
如果你手握dse考得好都狗衝cu hku啦
貪lingu個朵好聽咩

界別內有差異

CU為首
BU LU並排第2
HKU (樹仁同級）
然後果啲根本唔係中文系

LingU中文個朵一向好

當年AL收2A

自己諗點解

樹仁

但係LU走左好多老師啦

cu>hku有得入實狗衝>bu>lingu>edu>cityu>polyu

Lingu呢幾年差左，師資仲頂到，但學生個邊出左事收太多asso hd

Bu學生反而有起色，學生組織的新詩刊物好多人都認可，入邊的學生新詩都攞咗好多奬 好似唔單止古典文學唔錯，現代文學都有發展

也斯一走就…
跟住好似有幾個老師都走左

LU>HKU 人唔笑狗都吠

Bu有英文系的

想知點解HKU中文咁廢

講得Hku同樹仁同級，一係嗰個人就讀緊樹仁，一係就係弱智

識個老師以前喺hku讀psycho同politics

老實講我只係想知科系排名 大學名氣呢啲係人都知 冇討論價值

ching怕唔怕比走後門狗咬

好煩呀你

中六依家唔係上緊堂咩
仲咁得閑上連登

依家應該食飯

埋大仔一齊溫書好矛

吾巧

dse撚理你咩
非三大=rubbish

点解

唔好侮辱poly

#hd仔不算理大學生

關你撚事

係咪已經諗住下年入我城商科 入會計可以見到我

商科，不了

邊個想做埋大仔呀

甘能惡= =

係咪想做我城精英

我咁既料邊夠入吾城牙😂😂